Dans cet exercice, on représente différents partages en coloriant une partie d'un rectangle.
\begin{enumerate}
  \item Colorier la surface correspondant aux fractions proposées des rectangles ci-dessous~:
\begin{multicols}{4}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\draw[step=5mm] (0,0) grid (3,2);
\end{tikzpicture}\medskip

{\large $\frac{2}{3}$}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\draw[step=5mm] (0,0) grid (3,2);
\end{tikzpicture}\medskip

{\large $\frac{16}{24}$}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\draw[step=5mm] (0,0) grid (3,2);
\end{tikzpicture}\medskip

{\large $\frac{6}{8}$}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\draw[step=5mm] (0,0) grid (3,2);
\end{tikzpicture}\medskip

{\large $\frac{8}{12}$}
\end{center}
\end{multicols}\bigskip


\begin{multicols}{4}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\draw[step=5mm] (0,0) grid (3,2);
\end{tikzpicture}\medskip

{\large $\frac{9}{12}$}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\draw[step=5mm] (0,0) grid (3,2);
\end{tikzpicture}\medskip

{\large $\frac{3}{4}$}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\draw[step=5mm] (0,0) grid (3,2);
\end{tikzpicture}\medskip

{\large $\frac{4}{6}$}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\draw[step=5mm] (0,0) grid (3,2);
\end{tikzpicture}\medskip

{\large $\frac{18}{24}$}
\end{center}
\end{multicols}
\item Que remarque-t-on concernant les surfaces coloriées~? \pointilles

\pointilles

Que peut-on en déduire concernant les fractions~? \pointilles

\pointilles
\item Parmi les fractions proposées ci-dessus, on peut les regrouper en deux groupes.


\begin{doublespacing}
  Groupe A~: \pointilles
  
  Groupe B~: \pointilles
  
  
\end{doublespacing}
\item Dans chaque groupe~:
\begin{enumerate}
  \item Repérer en l'entourant en rouge la fraction qui a le plus petit numérateur et le plus petit dénominateur.
  \item Comparer cette fraction aux autres du même groupe.\\
  Avez-vous découvert une méthode pour obtenir toutes les autres fractions à partir de la plus simple~?\\
  
  \begin{doublespacing}
    Donner quelques exemples~: \pointilles
  
    \pointilles
  
    \pointilles
  
    \pointilles
  
    \pointilles
  
    \pointilles
  
    \pointilles
    
  \end{doublespacing}
\end{enumerate}
\end{enumerate}